

订单中产品的数量不能大于1000，大于1000，拆分

订单类型：个人订单、公司订单


原型模式 Prototype

定义：用原型（原来的）实例指定创建对象的种类，并通过拷贝这些原型创建新的对象

面向接口编程，对象的拷贝


Prototype 接口，声明一个克隆自身的接口，谁想克隆自己，实现该接口
ConcretePrototype：具体的实现类
Client 


接口已经定义，只能自己重新声明一个克隆方法

C++ 深拷贝（重新开辟空间）、浅拷贝（复制值）

Java克隆对象时，注意那些引用类型的属性，默认为浅克隆，自己实现深克隆

克隆结合接口使用，new 必须要指定实际类型，而克隆只需要接口即可


优点：
对客户端隐藏具体的实现类型
运行时动态改变具体的实现类型 

缺点：
实现克隆方法

需求：面向接口编程，通过原型就可以创建出一个新的对象

相关模式：生成器模式








